---
layout: projet
title: Startup contrat
vignette_url: /img/vignette/projets/startup_contrat.jpg
problematique: Comment vit-on la gestion d'un contrat ?
competences: Personae · Experience Map
categories: ux
bouton: null
---

Une start-up toulousaine s’intéresse à la façon dont les PME gèrent leurs contrats, de leur création à leur résiliation, afin de pouvoir leur proposer un outil de suivi (évitant que ces contrats se retrouvent au fond d’un classeur jamais ouvert).

En tant qu'UX Designer chez Occitech puis en indépendante, j’ai réalisé des entretiens utilisateurs avec différentes personnes (gérants de PME, responsables administratifs, RH), ainsi que des juristes chargés d’établir des contrats. Une fois ces données analysées, j’ai pu concevoir des personae et leur experience map.


# Personae

Un persona est une petite fiche décrivant un utilisateur afin de permettre aux concepteurs d'un produit de s'aligner sur la représentation qu'ils ont de leurs futurs usagers. Elle développe l'empathie et limite les stéréotypes en devenant un référentiel commun pour que l'équipe de conception sache pour qui ils créent.

Pour ces personae, j'ai regroupé les informations issues des entretiens que j'ai triées selon 3 catégories de personnes. Leurs expériences dans la gestion de contrat étaient assez variées pour créer des profils différents, mais certaines problématiques étaient redondantes malgré tout (notamment la difficulté de retrouver ses contrats), signe d'une frustration à solutionner.


<figure>
  <img src="/img/projets/startup_contrat/Persona_1.jpg" alt="Persona">
  <figcaption> Liliane, pour qui les contrats sont une vraie source d'angoisse </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/startup_contrat/Persona_2.jpg" alt="Persona">
  <figcaption> Fabien, pour qui la gestion des contrats est une perte de temps </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/startup_contrat/Persona_3.jpg" alt="Persona">
  <figcaption> Émilie gère des contrats toutes la journée, et souvent 3 en même temps !</figcaption>
</figure>

# Experience Map

 L'Experience map est une cartographie des différents points importants synthétisant l’évolution des émotions durant une expérience.

 Je représente ici les différentes étapes de la gestion de contrat, avec notamment les points de frustrations et les optimisations qu'un concepteur pourrait apporter.

<figure>
  <img src="/img/projets/startup_contrat/Experience_map_1.jpg" alt="Experience map">
  <figcaption> Experience map synthétisant les pensées et émotions de Liliane </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/startup_contrat/Experience_map_2.jpg" alt="Experience map">
  <figcaption> Experience map synthétisant les pensées et émotions de Fabien </figcaption>
</figure>
